「纖維化」的心 - 李碧華

「纖維化」的心 - 李碧華

互聯網

日本殿堂級喜劇演員志村健，是他《志村動物園》中「阿笨契爺」，出道近40年，一雙粗眉比本港滑稽紋眉政客有性格，受歡迎，即使是經典的「怪叔叔」亦不會乞人憎。

他日前在東京一醫院中病逝，享年70歲，與他合作過的藝人和網友紛紛哀傷悼念。喜劇天王死因是感染武漢肺炎，如同全球78萬人受病毒感染，3萬多人死亡一樣無辜，因中國隱瞞疫情，病毒迅速擴散，全球大流行，承擔及陪葬……當大家哀悼大師殞落時，不少大陸網軍偷偷翻牆，在維基百科上竄改死因，把「中國武漢肺炎」改成「台灣肺炎」，指鹿為馬，行為卑劣。

一場災難性的瘟疫，暴露了人性的醜惡，黑白是非不分，中國大陸是毒源，但諉過嫁禍，還聲稱「援助」受害國，但荷蘭、法國收到的口罩檢測後確定是用不得的次貨，急須回收；西班牙採購的快速試劑準確度只2、3成；說是「送予」意大利的800萬個口罩，原來貴賣，每個港幣$14.5……發國難財就別裝慈善了，但強國人會有羞恥心嗎？「大災星」搖身變成「救世主」，被洗腦的強國人更驕傲了。

武肺不但令病者的肺纖維化，還令暫時未病者的心纖維化，再也沒有人性，且一直差下去……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

心玻璃纖維化

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力